# Dionysus <huang.wei.bhu@gmail.com>, 2007.  (unicon)
# sylecn <sylecn@yahoo.com.cn>, 2009.
# CloudiDust <cloudidust@gmail.com>, 2010.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: editor-lib\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://bugs.wesnoth.org/\n"
"POT-Creation-Date: 2016-01-06 14:22+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2016-01-06 14:22+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese/Simplified <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n>1);\n"
"X-Poedit-Bookmarks: -1,-1,-1,3,-1,-1,-1,-1,-1,-1\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.6\n"

#: DlgBuilderProc.cpp:467 DlgBuilderProc.cpp:478 DlgBuilderProc.cpp:489
msgid "TRANSITION_COMPLETE_LFB($terrainlist, $adjacent, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"形成“$terrainlist”到“$adjacent”、表征“$terrainlist”的过渡带。A格子地形匹"
"配“$adjacent”，其周围存在1个或6格子地形匹配“$terrainlist”，则在A格子放置图"
"像“$imagestem|-[R#].png”（图像会被添加方向后缀，像$imagestem-n-ne-se.png），"
"同时在涉及到格子设置“$flag-[R#]（标记会被添加方向后缀，像$flag-n-ne-se）”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:498
msgid "EDITOR_OVERLAY($type, $image)"
msgstr "在匹配“$type”的格子放置图像“$image|.png”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:512
msgid ""
"BRIDGE:STRAIGHTS($nw_se_overlay, $n_s_overlay, $ne_sw_overlay, $bn_terrain, "
"$bs_terrain, $s_terrain, $image_group)"
msgstr ""
"形成三条桥梁规则。1）“\\”：西北格子A地形“$bn_terrain^$nw_se_overlay”，并且东"
"南格子B地形“$bs_terrain^$nw_se_overlay”，并且南侧地形“$s_terrain”，则在A、B交"
"界处画上$image_group|-se-nw.png。2）“|”：北侧格子A地形“$bn_terrain^"
"$n_s_overlay”，并且南侧格子B地形“$bs_terrain^$n_s_overlay”，并且南侧地"
"形“$s_terrain”，则在A、B交界处画上$image_group|-s-n.png。3）“/”：东北格子A地"
"形“$bn_terrain^$ne_sw_overlay”，并且西南格子B地形“$bs_terrain^"
"$ne_sw_overlay”，并且南侧地形“$s_terrain”，则在A、B交界处画上$image_group|-"
"sw-ne.png。"

#: DlgBuilderProc.cpp:526
msgid ""
"BRIDGE:STRAIGHTS($nw_se_overlay, $n_s_overlay, $ne_sw_overlay, $b_terrain, "
"$e_terrain, $s_terrain, $image_group)"
msgstr ""
"形成六条桥梁规则。1）“\\”：西北格子A地形“$b_terrain^$nw_se_overlay”，并且东南"
"格子B地形“$e_terrain”，并且南侧地形“$s_terrain”，则在A、B交界处画上"
"$image_group|-nw.png。2）类似（1）的“\\”规则，只是A、B互换地形条件，最后画的"
"图像是$image_group|-se.png。3）“|”：北侧格子A地形“$b_terrain^$n_s_overlay”，"
"并且南侧格子B地形“$e_terrain”，则在A、B交界处画上$image_group|-n.png。4）类似"
"（3）的“|”规则，只是A、B互换地形条件，最后画的图像是$image_group|-s.png。"
"5）“/”：东北格子A地形“$b_terrain^$ne_sw_overlay”，并且西南格子B地"
"形“$e_terrain”，并且南侧地形“$s_terrain”，则在A、B交界处画上$image_group|-ne."
"png。6）类似（5）的“/”规则，只是A、B互换地形条件，最后画的图像是"
"$image_group|-sw.png。"

#: DlgBuilderProc.cpp:539
msgid ""
"BRIDGE:JOINTS($nw_se_overlay, $n_s_overlay, $ne_sw_overlay, $b_terrain, "
"$s_terrain, $image_group)"
msgstr ""
"形成四条桥梁规则（三桥交汇），四条规则都要求A格子地形匹配“$b_terrain^"
"$nw_se_overlay, $b_terrain^$n_s_overlay, $b_terrain^$ne_sw_overlay”。1）北侧"
"格子是“*^$n_s_overlay”，西南格子是“*^ne_sw_overlay”，南侧格子是“$s_terrain”，"
"东南格子是“*^$nw_se_overlay”，则在A放置“$image_group|-n-se-sw.png”。2）西北格"
"子是“*^$nw_se_overlay”，东北格子是“*^$ne_sw_overlay”，西南格子"
"是“$s_terrain”，南侧格子是“*^$n_s_overlay”，东南格子是“$s_terrain”，则在A放"
"置“$image_group|-ne-s-nw.png”。3）西北格子是“*^$nw_se_overlay”，东北格子是“*^"
"$ne_sw_overlay”，西南格子是“$s_terrain”，南侧格子是“*^$n_s_overlay”，则在A放"
"置“$image_group|-ne-s-nw-l.png”。4）西北格子是“*^$nw_se_overlay”，东北格子"
"是“*^$ne_sw_overlay”，南侧格子是“*^$n_s_overlay”，东南格子是“$s_terrain”，则"
"在A放置“$image_group|-ne-s-nw-r.png”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:552
msgid ""
"BRIDGE:CORNERS($nw_se_overlay, $n_s_overlay, $ne_sw_overlay, $b_terrain, "
"$s_terrain, $image_group)"
msgstr ""
"形成12条桥梁规则（双桥交汇）。1、2条规则都要求A格子地形匹配“$b_terrain^"
"$nw_se_overlay, $b_terrain^$n_s_overlay”。1）西北侧是“*^$nw_se_overlay”，西南"
"格子是“$s_terrain”，南侧格子是“$n_s_overlay”，则在A放置“$image_group|-s-nw."
"png”。2）北侧格子是“*^$n_s_overlay”，南侧格子是“*^$s_terrain”，东南格子"
"是“$nw_se_overlay”，则在A放置“$image_group|-n-se.png”。3、4条规则都要求A格子"
"地形匹配“$b_terrain^$ne_sw_overlay, $b_terrain^$n_s_overlay”。3）东北格子"
"是“*^$ne_sw_overlay”，南侧格子是“*^$n_s_overlay”，东南格子是“$s_terrain”，则"
"在A放置“$image_group|-ne-s.png”。4）北侧格子是“*^$n_s_overlay”，西南格子是“*^"
"$ne_sw_overlay”，南侧格子是“*^$s_terrain”，则在A放置“$image_group|-sw-n."
"png”。（其余8条看宏）"

#: DlgBuilderProc.cpp:563
msgid "LAYOUT_TRACKS_F($se_nw_value, $n_s_value, $ne_sw_value, $flag)"
msgstr ""
"只设置标记不放置图像，会形成30（6[-connect-]+12[-away-]+6[-connect-]+6[-"
"connect-]）条规则。一、[-connect-]。1）格子A匹配“$se_nw_value”，西北格子B也匹"
"配“$se_nw_value”，则在A放置标记“$flag|-connect-nw”；2）格子A匹"
"配“$n_s_value”，北面格子B也匹配“$n_s_value”，则在A放置标记“$flag|-connect-"
"n”；[3-6]参考宏。二、[-away-]。1）格子A匹配“$n_s_value”且没有设"
"置“$flag”和“$flag|-connect-n”标记，西北格子匹配“$se_nw_value”，且没有设"
"置“$flag|-connect-se”标记，北面格子没有设置“$flag|-connect-s”标记，则在A格子"
"设置“$flag-away-n”，西北格子设置“$flag-away-se”，北面格子设置“$flag-away-s”。"
"2）格子A匹配“$n_s_value”且没有设置“$flag”和“$flag|-connect-n”标记，东北格子匹"
"配“$ne_sw_value”，且没有设置“$flag|-connect-sw”标记，北面格子没有设置“$flag|-"
"connect-s”标记，则在A格子设置“$flag-away-n”，东北格子设置“$flag-away-sw”，北"
"面格子设置“$flag-away-s”；[3-12]参考宏。三、[-connect-]。1）格子A匹"
"配“$n_s_value”，且没有设置“$flag-away-n”，北面格子没有设置“$flag-away-s”，则"
"在格子A设置“$flag-connect-n”；2）格子A匹配“$n_s_value”，且没有设置“$flag-"
"away-s”，南面格子没有设置“$flag-away-n”，则在格子A设置“$flag-connect-s”；"
"[3-6]参考宏。四、[-connect-]。1）格子A和北面格子都匹配“($n_s_value, "
"$ne_sw_value, $se_nw_value)”，并且北面格子已设置“$flag-connect-s”，则在A放"
"置“$flag-connect-n”；2）格子A和东北格子都匹配“($n_s_value, $ne_sw_value, "
"$se_nw_value)”，并且东北格子已设置“$flag-connect-sw”，则在A放置“$flag-"
"connect-ne”；[3-6]参考宏。"

#: DlgBuilderProc.cpp:575
msgid ""
"TRACK_COMPLETE($se_nw_value, $n_s_value, $ne_sw_value, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"会形成82条规则（1+6+3*6+4*6+3*6+6+6+1+1+1）。一、RESTRICTED6。1）格子A匹"
"配“($se_nw_value, $n_s_value, $ne_sw_value)”，且没有设置“$flag”，却已设"
"置“$flag-connect-[n,ne,se,s,sw,nw]（所有方向上的connect）”，则在A放置图"
"像“$imagestem-n-ne-se-s-sw-nw.png”，并且设置“$flag, $flag-connectd-[n,ne,se,"
"s,sw,nw]（所有方向上的connectd）”。二、RESTRICTED5。格子A匹配“($se_nw_value, "
"$n_s_value, $ne_sw_value)”，且没有设置“$flag、$flag-connect-nw”，却已设"
"置“$flag-connect-[n,ne,se,s,sw,nw]（除去nw方向上的connect）”，则在A放置图"
"像“$imagestem-n-ne-se-s-sw.png”，并且设置“$flag, $flag-connectd-[n,ne,se,s,"
"sw,nw]（除去nw方向上的connectd）”；[2,5]参考宏。三（RESTRICTED4）、四"
"（RESTRICTED3）、五（RESTRICTED2）参考宏。六、RESTRICTED。格子A匹"
"配“($se_nw_value, $n_s_value, $ne_sw_value)”，且没有设置“$flag, $flag-"
"connect-[ne, se, sw, nw]”，却已设置“$flag-connect-[n, s]”，北面格子已设"
"置“$flag-connect-s”，南面格子已设置“$flag-connect-n”，则在A格子放置图"
"像“$imagestem-n-s.png”，同时设置“$flag”；[2-6]参考宏。七、TRACK_EMERGENCY。"
"1）格子A匹配“$se_nw_value”，并且没有设置“$flag”，则在格子A放置图"
"像“$imagestem-se-nw.png”，同时设置“$flag, $flag-connected-se, $flag-"
"connected-nw”；2）格子A匹配“$n_s_value”，并且没有设置“$flag”，则在格子A放置图"
"像“$imagestem-n-s.png”，同时设置“$flag, $flag-connected-n, $flag-connected-"
"s”；3）格子A匹配“$ne_sw_value”，并且没有设置“$flag”，则在格子A放置图"
"像“$imagestem-ne-sw.png”，同时设置“$flag, $flag-connected-ne, $flag-"
"connected-sw”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:586
msgid "TRACK_BORDER_RESTRICTED_PLF($terrainlist, $adjacent, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生六条规则。1）格子A匹配“$adjacent”，并且没有设置“$flag-n, $flag-connected-"
"n”，北面格子匹配“$terrainlist”，并且已设置“$flag-connected-s”，则格子放置图"
"像“$imagestem-n.png”。2）格子A匹配“$adjacent”，并且没有设置“$flag-ne, $flag-"
"connected-ne”，东北格子匹配“$terrainlist”，并且已设置“$flag-connected-sw”，则"
"格子放置图像“$imagestem-ne.png”。[3-6]参考宏。"

#: DlgBuilderProc.cpp:596
msgid "NEW:FOREST($terrainlist, $adjacent, $imagestem)"
msgstr ""
"产生7（6+1）条规则。一、“-samll.png”。1）A格子匹配“$terrainlist”，且没有设"
"置“overlay”，北面格子匹配“$adjacent”，则在A格子放置“$imagestem-small.png”，同"
"时设置“overlay”。2）A格子匹配“$terrainlist”，且没有设置“overlay”，东北格子匹"
"配“$adjacent”，则在A格子放置“$imagestem-small.png”，同时设置“overlay”。[3-6]"
"参考宏。二、不带“small”图像。1）A格子匹配“$terrainlist”，且没有设"
"置“overlay”，则在A格子放置“$imagestem.png”，同时设置“overlay”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:607 DlgBuilderProc.cpp:618 DlgBuilderProc.cpp:629
#: DlgBuilderProc.cpp:640 DlgBuilderProc.cpp:651 DlgBuilderProc.cpp:662
#: DlgBuilderProc.cpp:673 DlgBuilderProc.cpp:684 DlgBuilderProc.cpp:695
#: DlgBuilderProc.cpp:706 DlgBuilderProc.cpp:717 DlgBuilderProc.cpp:728
#: DlgBuilderProc.cpp:739 DlgBuilderProc.cpp:750
msgid "GENERIC_SINGLE_PLFB($terrainlist, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。A格子匹配“$terrainlist”，且没有设置“$flag”，则有$prob|%可能性在"
"A格子放置“$imagestem|.png”，同时设置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:761 DlgBuilderProc.cpp:772
msgid "GENERIC_SINGLEHEX_PLFB($terrainlist, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则（局部图像）。A格子匹配“$terrainlist”，且没有设置“$flag”，则有"
"$prob|%可能性在A格子放置“$imagestem|.png”，同时设置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:784 DlgBuilderProc.cpp:796 DlgBuilderProc.cpp:808
#: DlgBuilderProc.cpp:820
msgid "GENERIC_COMPLETE_LFB($terrainlist, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生97条规则(24+24+18+18+6+6+1)。一、GENERIC_RESTRICTED3_PLFB（24条）。1）A格"
"子匹配“$terrainlist”，且没有设置“$flag”，北面、东北、东南格子匹"
"配“$adjacent”，则有$prob|%可能性在A格子放置“$imagestem-small-n-ne-se.png”，同"
"时设置“$flag”；[2-23]参考宏。二、GENERIC_RESTRICTED3_PLFB（24条）。1）A格子匹"
"配“$terrainlist”，且没有设置“$flag”，北面、东北、东南格子匹配“$adjacent”，则"
"有$prob|%可能性在A格子放置“$imagestem-small.png”，同时设置“$flag”；[2-23]参考"
"宏。三、GENERIC_RESTRICTED2_PLFB（18条）。1）A格子匹配“$terrainlist”，且没有"
"设置“$flag”，北面、东南格子匹配“$adjacent”，则有$prob|%可能性在A格子放"
"置“$imagestem-small-n-se.png”，同时设置“$flag”；[2-18]参考宏。四、"
"GENERIC_RESTRICTED2_PLFB（18条）。1）A格子匹配“$terrainlist”，且没有设"
"置“$flag”，北面、东南格子匹配“$adjacent”，则有$prob|%可能性在A格子放"
"置“$imagestem-small.png”，同时设置“$flag”；[2-18]参考宏。五、"
"GENERIC_RESTRICTED_PLFB（6条）。1）A格子匹配“$terrainlist”，且没有设"
"置“$flag”，北面格子匹配“$adjacent”，则有$prob|%可能性在A格子放置“$imagestem-"
"small-n.png”，同时设置“$flag”；[2-6]参考宏。六、GENERIC_RESTRICTED_PLFB（6"
"条）。1）A格子匹配“$terrainlist”，且没有设置“$flag”，北面格子匹"
"配“$adjacent”，则有$prob|%可能性在A格子放置“$imagestem-small.png”，同时设"
"置“$flag”；[2-6]参考宏。七、A格子匹配“$terrainlist”，且没有设置“$flag”，则有"
"$prob|%可能性在A格子放置“$imagestem|.png”，同时设置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:832
msgid "VOLCANO_2x2($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。格子A匹配“$terrain”，并且没有设置“$flag”，东南、南面、西南格子"
"匹配“$adjacent”，并且没有设置“$flag”，则有$prob|%可能性在A处放置一个"
"由“$imagestem-1.png、$imagestem-2.png、$imagestem-3.png”组合的大图像，同时在"
"A、东南、南面、西南格子放置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:844
msgid "GENERIC_RESTRICTED3_PLFB($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生24条规则。1）A格子匹配“$terrain”，且没有设置“$flag”，北面、东北、东南格子"
"匹配“$adjacent”，则有$prob|%可能性在A格子放置“$imagestem-small-n-ne-se.png”，"
"同时设置“$flag”；[2-23]参考宏。"

#: DlgBuilderProc.cpp:856 DlgBuilderProc.cpp:892
msgid "GENERIC_RESTRICTED2_PLFB($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生18条规则。1）A格子匹配“$terrain”，且没有设置“$flag”，北面、东南格子匹"
"配“$adjacent”，则有$prob|%可能性在A格子放置“$imagestem-small-n-se.png”，同时"
"设置“$flag”；[2-18]参考宏。"

#: DlgBuilderProc.cpp:868 DlgBuilderProc.cpp:880 DlgBuilderProc.cpp:904
msgid "GENERIC_RESTRICTED_PLFB($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生6条规则。1）A格子匹配“$terrain”，且没有设置“$flag”，北面格子匹"
"配“$adjacent”，则有$prob|%可能性在A格子放置“$imagestem-small.png”，同时设"
"置“$flag”；[2-6]参考宏。"

#: DlgBuilderProc.cpp:915
msgid "MOUNTAINS_2x4_NW_SE($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。“\\”向连续两行、四列格子匹配“$terrain”，并且没有设置“$flag”，则"
"有$prob|%可能性在以上涉及到的8个格子及周围处放置一个由“$imagestem|_1."
"png、$imagestem|_2.png、$imagestem|_3.png、$imagestem|_4.png、$imagestem|_5."
"png”组合的大图像，同时在8个格子放置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:926
msgid "MOUNTAINS_2x4_SW_NE($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。“/”向连续两行、四列格子匹配“$terrain”，并且没有设置“$flag”，则"
"有$prob|%可能性在以上涉及到的8个格子及周围处放置一个由“$imagestem|_1."
"png、$imagestem|_2.png、$imagestem|_3.png、$imagestem|_4.png、$imagestem|_5."
"png”组合的大图像，同时在8个格子放置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:937
msgid "MOUNTAINS_1x3_NW_SE($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。“\\”向同一行连续三列格子匹配“$terrain”，并且没有设置“$flag”，则"
"有$prob|%可能性在以上涉及到的3个格子及周围处放置一个由“$imagestem|_1."
"png、$imagestem|_2.png、$imagestem|_3.png”组合的大图像，同时在3个格子放"
"置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:948
msgid "MOUNTAINS_1x3_SW_NE($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。“/”向同一行连续三列格子匹配“$terrain”，并且没有设置“$flag”，则"
"有$prob|%可能性在以上涉及到的3个格子及周围处放置一个由“$imagestem|_1."
"png、$imagestem|_2.png、$imagestem|_3.png”组合的大图像，同时在3个格子放"
"置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:959
msgid "MOUNTAINS_2x2($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。连续呈“正方形”四个格子匹配“$terrain”，并且没有设置“$flag”，则有"
"$prob|%可能性在以上涉及到的4个格子及周围处放置一个由“$imagestem|_1."
"png、$imagestem|_2.png、$imagestem|_3.png”组合的大图像，同时在4个格子放"
"置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:970
msgid "MOUNTAIN_SINGLE($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。A格子匹配“$terrain”，且没有设置“$flag”，则有$prob|%可能性在A格"
"子放置“$imagestem|.png”，同时设置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:981
msgid "PEAKS_1x2_SW_NE($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。“/”向同一行连续两个A、B格子匹配“$terrain”，并且没有设"
"置“$flag”，紧接右侧连续三个格子也匹配“$terrain”，则有$prob|%可能性在以上涉及"
"到的A、B格子及周围处放置一个由“$imagestem|_1.png、$imagestem|_2.png”组合的大"
"图像，同时在3个格子设置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:992
msgid "PEAKS_LARGE($terrain, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。A格子匹配“$terrain”，并且没有设置“$flag”，东南、南面、西南也匹"
"配“$terrain”，则有$prob|%可能性在A格子放置图像“$imagestem|.png”，同时设"
"置“$flag”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1001
msgid "VILLAGE($terrainlist, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则。A格子匹配“$terrainlist”，并且没有设置“village”，则在A格子放置图"
"像“$imagestem|@V.png”，同时设置“village”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1011
msgid "VILLAGE_A3($terrainlist, $time, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则（动画）。A格子匹配“$terrainlist”，并且没有设置“village”，则在A格"
"子放置动画“$imagestem|01.png:$time,$imagestem|02.png:$time,$imagestem|03.png:"
"$time”，同时设置“village”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1021
msgid "VILLAGE_A4($terrainlist, $time, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则（动画）。A格子匹配“$terrainlist”，并且没有设置“village”，则在A格"
"子放置动画“$imagestem|01.png:$time,$imagestem|02.png:$time,$imagestem|03.png:"
"$time,$imagestem|04.png:$time”，同时设置“village”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1030
msgid "NEW_FENCE($terrainlist, $imagestem)"
msgstr ""
"产生28条规则（所有篱笆规则）（9+6+6+1+6）。一、A格子匹配“$terrainlist”，并且"
"没有设置“fence”，东北、东南、西南、西北格子也都匹配“$terrainlist”，则在A格子"
"放置图像“$imagestem|-ne-se-sw-nw.png”，同时设置“fence, fence-ne,fence-se,"
"fence-sw,fence-nw”。二（模板）、A格子匹配“$terrainlist”，并且没有设"
"置“fence”，东北格子也匹配“$terrainlist”，并且已设置“fence-sw”，则在A格子放置"
"图像“$imagestem|-ne-sw.png”，同时设置“fence, fence-sw”。三（模板）、A格子匹"
"配“$terrainlist”，并且没有设置“fence”，东北格子也匹配“$terrainlist”，则在A格"
"子放置图像“$imagestem|-ne-sw.png”，同时设置“fence, fence-sw”。四、A格子匹"
"配“$terrainlist”，并且没有设置“fence”，东北、东南、西南、西北格子则匹配“!,"
"$terrainlist”，则在A格子放置图像“$imagestem|-ne-se-sw-nw.png”，同时设"
"置“fence, fence-ne,fence-se,fence-sw,fence-nw”。五（模板）、A格子匹配“!,"
"$terrainlist”，东北格子也匹配“$terrainlist”，并且已设置“fence-sw”，则在A格子"
"放置图像“$imagestem|-sw.png”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1041 DlgBuilderProc.cpp:1052
msgid "NEW_WALL($terrainlist, $adjacent, $prob, $imagestem)"
msgstr ""
"产生12条城墙规则。城地板A匹配“$terrainlist”，周围相邻两格子匹配“$adjacent”，"
"则会有$prob|%可能性在A和两格子间画出城墙。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1064 DlgBuilderProc.cpp:1076
msgid "NEW_WALL2($terrainlist, $adjacent1, $adjacent2, $prob, $imagestem)"
msgstr ""
"产生12条城墙规则。城地板A匹配“$terrainlist”，周围相邻两格子一个匹"
"配“$adjacent1”，另一个匹配“$adjacent2”，则会有$prob|%可能性在A和两格子间画出"
"城墙。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1086
msgid "NEW_WAVES($terrainlist, $adjacent, $imagestem)"
msgstr "生成12条规则（6+6）。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1096
msgid "NEW_BEACH($terrainlist, $adjacent, $imagestem)"
msgstr "生成24条规则（6+6+6+6）。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1109
msgid ""
"WALL_TRANSITION3_PLFB($terrainlist1, $terrainlist2, $terrainlist3, $prob, "
"$flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生12条规则。一、画图像$imagestem-cw-@R0.png。1）A格子匹配“$terrainlist1”，"
"且没有设置“$flag-tr”，北面格子B匹配“$terrainlist2”，且没有设置“$flag-br”，东"
"北格子C匹配“$terrainlist3”，且没有设置“$flag-l”，则在A和B、C交界处放"
"置“$imagestem-cw-tr.png”，同时在A设置“$flag-tr”，B设置“$flag-br”，C设"
"置“$flag-l”。二、画图像“$imagestem-ccw-@R0.png”，条件和最后产生的标记和“一”一"
"样，只是生成的图像是“imagestem-ccw-@R0.png”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1122
msgid ""
"WALL_TRANSITION2_PLFB($terrainlist1, $terrainlist2, $terrainlist3, $prob, "
"$flag, $imagestem)"
msgstr ""
"产生24条规则。一、画图像$imagestem-convex-@R0.png。使用CORNER_PLFB。二、画图"
"像“$imagestem-concave-@R0.png”。使用CORNER_PLFB。三、画图像$imagestem-cw-@R0."
"png。使用CORNER_PLFB。四、画图像“$imagestem-ccw-@R0.png”。使用CORNER_PLFB。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1134
msgid "WALL_TRANSITION_PLFB($terrainlist, $adjacent, $prob, $flag, $imagestem)"
msgstr "生成12条规则（6+6）。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1145
msgid "WALL_ADJACENT_TRANSITION($terrainlist, $adjacent, $builder, $imagestem)"
msgstr "生成29条规则（1+1+6+6+6+4+5）。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1156
msgid "ANIMATED_WATER_15($terrainlist, $ipf, $time, $imagestem)"
msgstr ""
"产生一条规则（15帧动画）。A格子匹配“$terrainlist”，并且没有设置“base”，则在A"
"格子放置动画“$imagestem-A[01~15].png$ipf:$time”，同时设置“base”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1168
msgid ""
"ANIMATED_WATER_15_TRANSITION($terrainlist, $adjacent, $ipf, $time, "
"$imagestem)"
msgstr ""
"产生6条规则（每条规则是15帧动画：局部图像）。1）A格子匹配“$adjacent”，并且没"
"有设置“transition-n”，B格子匹配“$terrainlist”，则在A格子放置动画“$imagestem-"
"A[01~15]-n.png$ipf:$time”，同时设置“transition-n”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1177
msgid "DISABLE_BASE_TRANSITIONS_F($terrainlist, $flag)"
msgstr ""
"生成1条规则（不画图像）。A格子匹配“$terrainlist”，则在A格子设置“$flag-n,"
"$flag-ne,$flag-se,$flag-s,$flag-sw,$flag-nw”。"

#: DlgBuilderProc.cpp:1402 DlgBuilderProc.cpp:1492 DlgBuilderProc.cpp:1635
#: DlgBuilderProc.cpp:1727
msgid "Edit building rule"
msgstr "编辑构造规则"

#: DlgBuilderProc.cpp:1404 DlgBuilderProc.cpp:1494 DlgBuilderProc.cpp:1637
#: DlgBuilderProc.cpp:1729
msgid "Add building rule"
msgstr "添加构造规则"

#: DlgBuilderProc.cpp:1406 DlgBuilderProc.cpp:1496 DlgBuilderProc.cpp:1591
#: DlgBuilderProc.cpp:1639 DlgBuilderProc.cpp:1731 DlgCampaignProc.cpp:3945
#: DlgCampaignProc.cpp:4578 DlgCampaignProc.cpp:5677 DlgCampaignProc.cpp:5715
#: DlgCampaignProc.cpp:5745 DlgCampaignProc.cpp:5835 DlgCampaignProc.cpp:7426
#: DlgCoreProc.cpp:2931 DlgHEditorProc.cpp:628 animation.cpp:1590
#: animation.cpp:1661 faction.cpp:558 faction.cpp:740 feature.cpp:325
#: feature.cpp:366 feature.cpp:448 feature.cpp:480 noble.cpp:281
#: terrain.cpp:412 terrain.cpp:563
msgid "Number"
msgstr "编号"

#: DlgBuilderProc.cpp:1409 DlgBuilderProc.cpp:1642
msgid "brule^Map string"
msgstr "映射字符串"

#: DlgBuilderProc.cpp:1410 DlgBuilderProc.cpp:1643
msgid "brule^Tile"
msgstr "约束"

#: DlgBuilderProc.cpp:1411 DlgBuilderProc.cpp:1644
msgid "brule^Image"
msgstr "图像"

#: DlgBuilderProc.cpp:1600 core_section.cpp:102 event.cpp:5392
#: formation.cpp:104 utype.cpp:483 utype.cpp:512 utype.cpp:1533 utype.cpp:1703
#: utype.cpp:1737 utype.cpp:1813 utype.cpp:2150 utype.cpp:2629 utype.cpp:2798
#: utype.cpp:3408 utype.cpp:3697
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: DlgBuilderProc.cpp:1608 DlgBuilderProc.cpp:1735 DlgCampaignProc.cpp:3658
#: DlgCampaignProc.cpp:4452 DlgCampaignProc.cpp:4989 DlgCoreProc.cpp:690
#: DlgCoreProc.cpp:817 DlgCoreProc.cpp:902 DlgCoreProc.cpp:2528
#: animation.cpp:1640 core_section.cpp:86 event.cpp:5399 event.cpp:7268
#: feature.cpp:352 feature.cpp:402 feature.cpp:466 feature.cpp:498
#: formation.cpp:88 utype.cpp:1524 utype.cpp:1689 utype.cpp:1887 utype.cpp:3314
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: DlgCampaignProc.cpp:812 DlgCampaignProc.cpp:1021
msgid "Human_AI"
msgstr "玩家/AI"

#: DlgCampaignProc.cpp:814 DlgCampaignProc.cpp:1020
msgid "Human only"
msgstr "只限玩家"

#: DlgCampaignProc.cpp:817 DlgCampaignProc.cpp:1022
msgid "AI only"
msgstr "只限AI"

#: DlgCampaignProc.cpp:819 DlgCampaignProc.cpp:1024
msgid "Set in lobby"
msgstr "大厅中设置"

#: DlgCampaignProc.cpp:822 DlgCampaignProc.cpp:1026 DlgCampaignProc.cpp:3948
msgid "Void"
msgstr "空白"

#: DlgCampaignProc.cpp:1063 DlgCampaignProc.cpp:3952 DlgCampaignProc.cpp:5541
msgid "Buildable"
msgstr "可建造"

#: DlgCampaignProc.cpp:1970 DlgCampaignProc.cpp:4148 DlgCampaignProc.cpp:4836
msgid "Cannot recruit"
msgstr "不可征"

#: DlgCampaignProc.cpp:2227 DlgCampaignProc.cpp:2280 event.cpp:1130
#: event.cpp:1319 event.cpp:2353 event.cpp:2546
msgid "Roam"
msgstr "流浪"

#: DlgCampaignProc.cpp:2252 DlgCoreProc.cpp:387 DlgCoreProc.cpp:422
#: DlgCoreProc.cpp:457 DlgCoreProc.cpp:493
msgid "Lv$level"
msgstr "$level级"

#: DlgCampaignProc.cpp:3328
msgid "first_scenario in main is null, must set it!"
msgstr "第一关卡是null，必须设置！"

#: DlgCampaignProc.cpp:3333
#, fuzzy
msgid "mode is null, must set it!"
msgstr "第一关卡是null，必须设置！"

#: DlgCampaignProc.cpp:3399
msgid "Count of null next_scenario must be 1!"
msgstr "只能也必须存在一个是null的下一关卡！"

#: DlgCampaignProc.cpp:3459
msgid "Save campaign-$campaign"
msgstr "保存战役-$campaign"

#: DlgCampaignProc.cpp:3460
msgid "$campaign is dirty, do you want to save modify?"
msgstr "$campaign有改动，你要保存修改吗？"

#: DlgCampaignProc.cpp:3649 DlgCampaignProc.cpp:5594 utype.cpp:1520
#: utype.cpp:3310
msgid "Corresponding cfg"
msgstr "对应的cfg文件"

#: DlgCampaignProc.cpp:3650 DlgCampaignProc.cpp:5595 animation.cpp:1600
#: animation.cpp:1690 animation.cpp:1793 utype.cpp:1523 utype.cpp:1810
#: utype.cpp:3313
msgid "ID"
msgstr "标识"

#: DlgCampaignProc.cpp:3651 book.cpp:474 book.cpp:500 book.cpp:501 book.cpp:676
#: book.cpp:677 config.cpp:108 event.cpp:1545 event.cpp:1546 utype.cpp:1521
#: utype.cpp:1809 utype.cpp:3311
msgid "Domain"
msgstr "翻译域"

#: DlgCampaignProc.cpp:3652 DlgCampaignProc.cpp:3946 DlgCampaignProc.cpp:4011
#: DlgCampaignProc.cpp:4062 DlgCampaignProc.cpp:4107 DlgCampaignProc.cpp:4443
#: DlgCampaignProc.cpp:4540 DlgCampaignProc.cpp:4980 DlgCampaignProc.cpp:5596
#: DlgCampaignProc.cpp:5686 DlgCampaignProc.cpp:5754 DlgCampaignProc.cpp:7435
#: DlgCoreProc.cpp:2465 DlgCoreProc.cpp:2941 event.cpp:6165 event.cpp:6179
#: event.cpp:6193 event.cpp:7259 feature.cpp:335 feature.cpp:376
#: feature.cpp:458 feature.cpp:490 noble.cpp:300 noble.cpp:352 utype.cpp:1522
#: utype.cpp:1728 utype.cpp:1811 utype.cpp:1878 utype.cpp:3312 utype.cpp:3578
#: utype.cpp:3690
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: DlgCampaignProc.cpp:3653
msgid "Abbreviation"
msgstr "缩写"

#: DlgCampaignProc.cpp:3654
msgid "Rank"
msgstr "顺序"

#: DlgCampaignProc.cpp:3655
msgid "scenario^Catalog"
msgstr "类别"

#: DlgCampaignProc.cpp:3656
msgid "First scenario"
msgstr "第一关卡"

#: DlgCampaignProc.cpp:3657 DlgCoreProc.cpp:2956 core_section.cpp:156
#: formation.cpp:158
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: DlgCampaignProc.cpp:3659
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: DlgCampaignProc.cpp:3662 DlgCampaignProc.cpp:3663 DlgCampaignProc.cpp:5611
#: utype.cpp:1530 utype.cpp:1532 utype.cpp:1818 utype.cpp:3317 utype.cpp:3319
msgid "Browse..."
msgstr "浏览..."

#: DlgCampaignProc.cpp:3681 DlgCampaignProc.cpp:3686 DlgCampaignProc.cpp:3872
#: DlgCampaignProc.cpp:5643 DlgCampaignProc.cpp:5948 DlgCampaignProc.cpp:6081
msgid "Exist"
msgstr "存在"

#: DlgCampaignProc.cpp:3683 DlgCampaignProc.cpp:3688 DlgCampaignProc.cpp:3872
#: DlgCampaignProc.cpp:5645 DlgCampaignProc.cpp:5950 DlgCoreProc.cpp:1771
msgid "Not exist"
msgstr "不存在"

#: DlgCampaignProc.cpp:3737 DlgCampaignProc.cpp:5910 DlgCampaignProc.cpp:7022
#: DlgCampaignProc.cpp:7121 animation.cpp:2088 book.cpp:533 book.cpp:707
#: book.cpp:848 event.cpp:7116 noble.cpp:417 terrain.cpp:677 terrain.cpp:695
#: utype.cpp:1955 utype.cpp:2954 utype.cpp:2982
msgid "Invalid string"
msgstr "无效字符串"

#: DlgCampaignProc.cpp:3856 DlgCampaignProc.cpp:6056
msgid "Selected is using file, do nothing."
msgstr "选择的是正使用文件，不作操作。"

#: DlgCampaignProc.cpp:3862 DlgCampaignProc.cpp:6072 DlgHEditorProc.cpp:2884
msgid "Copy \"$src\" to \"$dst\" $result!"
msgstr "复制“$src”到“$dst”$result！"

#: DlgCampaignProc.cpp:3938
msgid "Edit side"
msgstr "编辑势力"

#: DlgCampaignProc.cpp:3941
msgid "Add side"
msgstr "添加势力"

#: DlgCampaignProc.cpp:3947 DlgCampaignProc.cpp:5760 core_section.cpp:205
#: faction.cpp:568 faction.cpp:743 formation.cpp:207 noble.cpp:308
#: noble.cpp:354 utype.cpp:475 utype.cpp:2567 utype.cpp:3765
msgid "Leader"
msgstr "君主"

#: DlgCampaignProc.cpp:3949 DlgCampaignProc.cpp:5784 event.cpp:6131
msgid "Base gold"
msgstr "初始金"

#: DlgCampaignProc.cpp:3950 DlgCampaignProc.cpp:5790 event.cpp:6134
msgid "Base income"
msgstr "回合金"

#: DlgCampaignProc.cpp:3955 event.cpp:6137 utype.cpp:1535
msgid "Set"
msgstr "设置"

#: DlgCampaignProc.cpp:3958 DlgCampaignProc.cpp:4409 DlgCampaignProc.cpp:4954
#: core_section.cpp:186 event.cpp:5605 faction.cpp:542 feature.cpp:430
#: formation.cpp:188
msgid "Candidate"
msgstr "候选"

#: DlgCampaignProc.cpp:3959 DlgCampaignProc.cpp:7349
msgid "Reserve"
msgstr "保留"

#: DlgCampaignProc.cpp:3960 DlgCampaignProc.cpp:4238 DlgCampaignProc.cpp:4400
#: DlgCampaignProc.cpp:4949 DlgCampaignProc.cpp:5814 DlgCampaignProc.cpp:7390
#: DlgCoreProc.cpp:591 DlgCoreProc.cpp:2626 core_section.cpp:206 event.cpp:1258
#: event.cpp:6215 event.cpp:7850 faction.cpp:576 faction.cpp:744
#: formation.cpp:208 noble.cpp:358
msgid "City"
msgstr "城市"

#: DlgCampaignProc.cpp:3961 DlgCampaignProc.cpp:5820 DlgCoreProc.cpp:589
#: DlgCoreProc.cpp:2609
msgid "Troop"
msgstr "部队"

#: DlgCampaignProc.cpp:3966
msgid "Allow player to set it in lobby"
msgstr "允许在大厅设置"

#: DlgCampaignProc.cpp:4116 DlgCampaignProc.cpp:4214 DlgCampaignProc.cpp:4401
#: DlgCampaignProc.cpp:4948 DlgCoreProc.cpp:619 DlgCoreProc.cpp:1547
#: DlgHEditorProc.cpp:771 DlgHEditorProc.cpp:2347 faction.cpp:762
#: utype.cpp:3555
msgid "arms^Type"
msgstr "兵种"

#: DlgCampaignProc.cpp:4129 DlgCampaignProc.cpp:4220 DlgCampaignProc.cpp:4406
#: DlgCampaignProc.cpp:4413 DlgCampaignProc.cpp:4951 event.cpp:1263
msgid "Coordinate"
msgstr "坐标"

#: DlgCampaignProc.cpp:4160 DlgCampaignProc.cpp:4410 core_section.cpp:187
#: faction.cpp:543 formation.cpp:189
msgid "Office"
msgstr "在职"

#: DlgCampaignProc.cpp:4166 DlgCampaignProc.cpp:4411 DlgCampaignProc.cpp:7345
#: core_section.cpp:188 faction.cpp:544 formation.cpp:190
msgid "Wander"
msgstr "在野"

#: DlgCampaignProc.cpp:4187
msgid "troop^Master"
msgstr "主将"

#: DlgCampaignProc.cpp:4197 DlgCampaignProc.cpp:4206
msgid "troop^Second"
msgstr "副将"

#: DlgCampaignProc.cpp:4259 core_section.cpp:199
msgid "Edit feature"
msgstr "编辑特色"

#: DlgCampaignProc.cpp:4262 core_section.cpp:201
msgid "Add feature"
msgstr "添加特色"

#: DlgCampaignProc.cpp:4393
msgid "Edit city"
msgstr "编辑城市"

#: DlgCampaignProc.cpp:4396
msgid "Add city"
msgstr "添加城市"

#: DlgCampaignProc.cpp:4405 terrain.cpp:446 terrain.cpp:569
msgid "Alias"
msgstr "别名"

#: DlgCampaignProc.cpp:4408 DlgCampaignProc.cpp:4953 DlgCampaignProc.cpp:4955
#: event.cpp:6222 faction.cpp:432
msgid "Hero"
msgstr "武将"

#: DlgCampaignProc.cpp:4415 DlgCampaignProc.cpp:6692 DlgHEditorProc.cpp:1766
#: book.cpp:943 event.cpp:5475 event.cpp:6349 event.cpp:7917 event.cpp:8248
#: feature.cpp:565
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: DlgCampaignProc.cpp:4419 DlgCampaignProc.cpp:4841 event.cpp:6571
#: event.cpp:7695
msgid "To service"
msgstr "到在职"

#: DlgCampaignProc.cpp:4420 DlgCampaignProc.cpp:4842
msgid "To wander"
msgstr "到在野"

#: DlgCampaignProc.cpp:4941
msgid "Edit troop"
msgstr "编辑部队"

#: DlgCampaignProc.cpp:4944
msgid "Add troop"
msgstr "添加部队"

#: DlgCampaignProc.cpp:5187
msgid "To master"
msgstr "到主将"

#: DlgCampaignProc.cpp:5188
msgid "To second"
msgstr "到副将I"

#: DlgCampaignProc.cpp:5189
msgid "To third"
msgstr "到副将II"

#: DlgCampaignProc.cpp:5551
msgid "To reserve"
msgstr "到保留"

#: DlgCampaignProc.cpp:5597
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: DlgCampaignProc.cpp:5598
msgid "Next scenario"
msgstr "下一关卡"

#: DlgCampaignProc.cpp:5600
msgid "Turns"
msgstr "回合数"

#: DlgCampaignProc.cpp:5601 utype.cpp:462 utype.cpp:491 utype.cpp:2525
#: utype.cpp:2634
msgid "Unrestricted"
msgstr "不限制"

#: DlgCampaignProc.cpp:5603
msgid "Duel"
msgstr "单挑"

#: DlgCampaignProc.cpp:5604 DlgCampaignProc.cpp:6101 event.cpp:7923
#: event.cpp:7933 event.cpp:8095
msgid "Win condition"
msgstr "胜利条件"

#: DlgCampaignProc.cpp:5605 DlgCampaignProc.cpp:6102 event.cpp:7925
#: event.cpp:7934 event.cpp:8096
msgid "Lose condition"
msgstr "失败条件"

#: DlgCampaignProc.cpp:5606
msgid "Hidden treasure"
msgstr "隐藏宝物"

#: DlgCampaignProc.cpp:5607
msgid "Road"
msgstr "道路"

#: DlgCampaignProc.cpp:5608
msgid "Victory when enemy no city"
msgstr "敌方没城市后胜利"

#: DlgCampaignProc.cpp:5609
msgid "Unstage when side fallen"
msgstr "势力灭亡后武将为未登场"

#: DlgCampaignProc.cpp:5610
msgid "Inherit hero and troop from last scenario"
msgstr "从上一关卡继承武将、部队"

#: DlgCampaignProc.cpp:5613
msgid "Prelude"
msgstr "序幕"

#: DlgCampaignProc.cpp:5648
msgid "Random map"
msgstr "随机地图"

#: DlgCampaignProc.cpp:5661 utype.cpp:3859
msgid "Hasn't"
msgstr "没有"

#: DlgCampaignProc.cpp:5662
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: DlgCampaignProc.cpp:5663
msgid "Always"
msgstr "总是"

#: DlgCampaignProc.cpp:5693 core_section.cpp:115 formation.cpp:117
msgid "Quantity"
msgstr "数量"

#: DlgCampaignProc.cpp:5808 DlgCoreProc.cpp:592 DlgCoreProc.cpp:2618
msgid "Artifical"
msgstr "建筑物"

#: DlgCampaignProc.cpp:5844 DlgCoreProc.cpp:2489
msgid "Occasion"
msgstr "时机"

#: DlgCampaignProc.cpp:5851 event.cpp:631
msgid "Only one time"
msgstr "只一次"

#: DlgCampaignProc.cpp:5916
msgid "Other scenario has holded ID"
msgstr "已存在该ID的其它关卡"

#: DlgCampaignProc.cpp:6050
msgid "$file isn't valid map file!"
msgstr "$file不是有效地图文件！"

#: DlgCampaignProc.cpp:6096
msgid "Edit prelude"
msgstr "编辑序幕"

#: DlgCampaignProc.cpp:6100 event.cpp:7932 event.cpp:8094
msgid "Summary"
msgstr "概述"

#: DlgCampaignProc.cpp:6252
msgid "Edit hidden treasure"
msgstr "编辑隐藏宝物"

#: DlgCampaignProc.cpp:6255
msgid "Add hidden treasure"
msgstr "添加隐藏宝物"

#: DlgCampaignProc.cpp:6381
msgid "Edit road"
msgstr "编辑道路"

#: DlgCampaignProc.cpp:6384
msgid "Add road"
msgstr "添加道路"

#: DlgCampaignProc.cpp:6693 DlgCampaignProc.cpp:6720 DlgCoreProc.cpp:3100
#: DlgHEditorProc.cpp:1382 animation.cpp:2299 book.cpp:944 event.cpp:5476
#: event.cpp:8710 feature.cpp:698 main.cpp:864 noble.cpp:561 utype.cpp:4152
msgid "Edit..."
msgstr "编辑..."

#: DlgCampaignProc.cpp:6694 DlgCampaignProc.cpp:6721 DlgCampaignProc.cpp:6743
#: DlgCoreProc.cpp:3101 DlgHEditorProc.cpp:1388 animation.cpp:2302 book.cpp:945
#: event.cpp:5477 event.cpp:8711 feature.cpp:699 main.cpp:865 noble.cpp:562
#: utype.cpp:4153
msgid "Delete..."
msgstr "删除..."

#: DlgCampaignProc.cpp:6719 DlgCampaignProc.cpp:6741 DlgCoreProc.cpp:3099
#: DlgHEditorProc.cpp:1381 main.cpp:863 utype.cpp:4151
msgid "Add..."
msgstr "添加..."

#: DlgCampaignProc.cpp:6847
msgid "Internal campaign"
msgstr "内置战役"

#: DlgCampaignProc.cpp:6975
msgid "New campaign"
msgstr "新建战役"

#: DlgCampaignProc.cpp:6977
msgid "Campaign ID(Once set, cannot modify in future)"
msgstr "战役ID（一旦设置，将来不能修改）"

#: DlgCampaignProc.cpp:6978
msgid "First scenario ID(May modify in future)"
msgstr "第一关卡ID（将来能修改）"

#: DlgCampaignProc.cpp:6980 DlgCampaignProc.cpp:7092 main.cpp:853
msgid "New"
msgstr "新建"

#: DlgCampaignProc.cpp:6981 DlgCampaignProc.cpp:7093
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: DlgCampaignProc.cpp:6994 DlgCampaignProc.cpp:7126
msgid "scenario file:"
msgstr "关卡文件"

#: DlgCampaignProc.cpp:6997 DlgCampaignProc.cpp:7129
msgid "map file:"
msgstr "地图文件"

#: DlgCampaignProc.cpp:7036
msgid "cfg directory:"
msgstr "cfg目录"

#: DlgCampaignProc.cpp:7038
msgid "bin file:"
msgstr "bin文件"

#: DlgCampaignProc.cpp:7043
msgid "Other campaign has holded ID"
msgstr "已存在该ID的其它战役"

#: DlgCampaignProc.cpp:7088
msgid "New scenario"
msgstr "新关卡"

#: DlgCampaignProc.cpp:7090
msgid "Scenario ID(May modify in future)"
msgstr "关卡ID（将来能修改）"

#: DlgCampaignProc.cpp:7284
msgid ""
"Do you want to delete scenario: \"$scenario\" of campaign: \"$campaign\"?"
msgstr "你想删除“$campaign”战役的“$scenario”关卡吗？"

#: DlgCampaignProc.cpp:7286 DlgDDescProc.cpp:379 DlgDDescProc.cpp:403
#: DlgHEditorProc.cpp:1091 animation.cpp:1995 animation.cpp:2179 book.cpp:649
#: event.cpp:9078 utype.cpp:3539
msgid "Confirm delete"
msgstr "确认删除"

#: DlgCampaignProc.cpp:7341
msgid "Idle"
msgstr "空闲"

#: DlgCampaignProc.cpp:7343 event.cpp:4233
msgid "Service"
msgstr "在职"

#: DlgCampaignProc.cpp:7347
msgid "Army"
msgstr "军队"

#: DlgCampaignProc.cpp:7351
msgid "Error value"
msgstr "错误值"

#: DlgCampaignProc.cpp:7389
msgid "Side"
msgstr ""

#: DlgCampaignProc.cpp:7397 DlgSyncProc.cpp:192
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: DlgCampaignProc.cpp:7414
msgid "Hero state"
msgstr "武将状态"

#: DlgCampaignProc.cpp:7416 DlgCoreProc.cpp:2455 utype.cpp:3568
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: DlgCampaignProc.cpp:7442
msgid "Use"
msgstr "使用"

#: DlgCoreProc.cpp:225 DlgHEditorProc.cpp:99
msgid "Save modify"
msgstr "保存修改"

#: DlgCoreProc.cpp:226
msgid "Core data is dirty, do you want to save modify?"
msgstr "核心数据有改动，你要保存修改吗？"

#: DlgCoreProc.cpp:424
msgid "Packer"
msgstr "打包"

#: DlgCoreProc.cpp:590
msgid "Commoner"
msgstr "平民"

#: DlgCoreProc.cpp:649
msgid "Atomic tactic"
msgstr "原子战法"

#: DlgCoreProc.cpp:657
msgid "Complex tactic"
msgstr "复合战法"

#: DlgCoreProc.cpp:697
msgid "Point"
msgstr "点数"

#: DlgCoreProc.cpp:698 feature.cpp:344 feature.cpp:385 feature.cpp:429
#: noble.cpp:291 noble.cpp:353 utype.cpp:1536 utype.cpp:1666
msgid "Level"
msgstr "等级"

#: DlgCoreProc.cpp:707
msgid "Range"
msgstr "范围"

#: DlgCoreProc.cpp:709
msgid "Myself"
msgstr "自身"

#: DlgCoreProc.cpp:716
msgid "troop^Friend"
msgstr "友军"

#: DlgCoreProc.cpp:723
msgid "troop^Enemy"
msgstr "敌军"

#: DlgCoreProc.cpp:733 DlgCoreProc.cpp:2656
msgid "Defend"
msgstr "防御"

#: DlgCoreProc.cpp:735 DlgCoreProc.cpp:2658 core_section.cpp:125
#: formation.cpp:127 utype.cpp:1540
msgid "Attack"
msgstr "攻击"

#: DlgCoreProc.cpp:737 DlgCoreProc.cpp:2660
msgid "Will"
msgstr "士气"

#: DlgCoreProc.cpp:739 DlgCoreProc.cpp:2662
msgid "Demolish"
msgstr "破坏"

#: DlgCoreProc.cpp:741 DlgCoreProc.cpp:2510 event.cpp:6208
msgid "Action"
msgstr "行为"

#: DlgCoreProc.cpp:747
msgid "tactic^Child"
msgstr "子战法"

#: DlgCoreProc.cpp:783
msgid "Atomic character"
msgstr "原子性格"

#: DlgCoreProc.cpp:791
msgid "Complex character"
msgstr "复合性格"

#: DlgCoreProc.cpp:831
msgid "character^Child"
msgstr "子性格"

#: DlgCoreProc.cpp:867
msgid "Atomic decree"
msgstr "原子政令"

#: DlgCoreProc.cpp:875
msgid "Complex decree"
msgstr "复合政令"

#: DlgCoreProc.cpp:920
msgid "At least Lv$level"
msgstr "至少$level级"

#: DlgCoreProc.cpp:936
msgid "Require $artifical"
msgstr "需要$artifical"

#: DlgCoreProc.cpp:939 animation.cpp:106 animation.cpp:1189 utype.cpp:2564
msgid "None"
msgstr "无"

#: DlgCoreProc.cpp:943 noble.cpp:322 noble.cpp:357
msgid "Condition"
msgstr "条件"

#: DlgCoreProc.cpp:955
msgid "decree^Child"
msgstr "子政令"

#: DlgCoreProc.cpp:1344
msgid "anim^defend"
msgstr "防御动画。攻击时守方部队的防御动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1349
msgid "anim^resistance"
msgstr "强化防御动画。攻击时守方友军加强守方部队防御的动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1352
msgid "anim^leading"
msgstr "1）强化攻击动画。攻击时攻方友军加强攻击部队攻击力的动画。2）升级动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1355
msgid "anim^healing"
msgstr "治疗动画。去治疗其它部队时动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1361
msgid "anim^idle"
msgstr "空闲动画。部队没事干时出现的动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1368
msgid "anim^multi_idle"
msgstr "城市空闲动画。城市没事干时出现的动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1375
msgid "anim^healed"
msgstr "被治疗动画。被治疗时出来的动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1381
msgid "anim^movement"
msgstr "移动中动画。部队移动时的移动中动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1386
msgid "anim^build"
msgstr "建造动画。建造建筑时动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1392
msgid "anim^repair"
msgstr "修补动画。修补建筑物时动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1398
msgid "anim^die"
msgstr "死亡动画。部队被溃时出现的动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1403
msgid "anim^multi_die"
msgstr "城市沦陷动画。城市沦陷时出现的动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1408
msgid "anim^melee_attack"
msgstr "近战攻击动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1418
msgid "anim^ranged_attack"
msgstr ""
"跨格攻击动画。 1）条件：攻击图标中不含特殊跨格攻击动画中的5种字符串。2）船只"
"跨两格攻击动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1431
msgid "anim^magic_missile_attack"
msgstr ""
"特殊跨格攻击动画。1）条件：攻击图标中有“magic-missile”字符串。2）船只跨一格攻"
"击动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1439
msgid "anim^lightbeam_attack"
msgstr "特殊跨格攻击动画。条件：攻击图标中有“lightbeam”字符串"

#: DlgCoreProc.cpp:1447
msgid "anim^fireball_attack"
msgstr "特殊跨格攻击动画。条件：攻击图标中有“fireball”字符串"

#: DlgCoreProc.cpp:1455
msgid "anim^iceball_attack"
msgstr "特殊跨格攻击动画。条件：攻击图标中有“iceball”字符串"

#: DlgCoreProc.cpp:1463
msgid "anim^lightning_attack"
msgstr "特殊跨格攻击动画。条件：攻击图标中有“lightning”字符串"

#: DlgCoreProc.cpp:1471
msgid "anim^card"
msgstr "施放卡牌动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1472
msgid "anim^reinforce"
msgstr "部队间支援动画。支援包括支援攻击、支援防御"

#: DlgCoreProc.cpp:1473
msgid "anim^individuality"
msgstr "个人性格发动动画。1）防御性格使得加强防御"

#: DlgCoreProc.cpp:1474
msgid "anim^tactic"
msgstr "施放战法动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1475
msgid "anim^blade"
msgstr "剑刃动画。1）战法：大打击时被攻击到部队动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1476
msgid "anim^fire"
msgstr "火焰动画。1）战法：火计时被攻击到部队动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1477
msgid "anim^magic"
msgstr "魔法动画。1）战法：大打击、火计施放部队的动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1478
msgid "anim^heal"
msgstr "支援部队动画。城市政令：支援部队"

#: DlgCoreProc.cpp:1479
msgid "anim^destruct"
msgstr "破坏城防动画。城市政令：破坏城防"

#: DlgCoreProc.cpp:1480
msgid "anim^formation attack"
msgstr "阵法攻击动画。主动攻击时攻方部队的阵法攻击动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1481
msgid "anim^formation defend"
msgstr "阵法防御动画。主动防御时守方部队的战法防御动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1482
msgid "anim^pass scenario"
msgstr "过关动画。用于显示战绩、积分"

#: DlgCoreProc.cpp:1483
msgid "anim^perfect"
msgstr "完美回合动画。当一回合达到完美条件时的动画。"

#: DlgCoreProc.cpp:1484
msgid "anim^income"
msgstr "收入动画。得到金收入时出现的动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1485
msgid "anim^stratagem_up"
msgstr "强化型密策发动动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1486
msgid "anim^stratagem_down"
msgstr "弱化型密策发动动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1487
msgid "anim^location"
msgstr "特定位置动画。在某个坐标处显示浮动图文信息。"

#: DlgCoreProc.cpp:1488
msgid "anim^hscroll text"
msgstr "水平滚动字符串动画。在水平方向滚动一字串字符。"

#: DlgCoreProc.cpp:1489
msgid "anim^title_screen"
msgstr "标题屏幕动画。显示标题屏幕时，叠加在背景图像上动画。"

#: DlgCoreProc.cpp:1490
msgid "anim^load_scenario"
msgstr "加查关卡时动画。加载关卡需要一定时间，在这段时间播放的动画。"

#: DlgCoreProc.cpp:1492
msgid "anim^flags"
msgstr "1）旗帜动画。在某处放一旗帜（位置可随意设）"

#: DlgCoreProc.cpp:1495
msgid "anim^text"
msgstr "文本动画。在某处放一文本字符串（位置可随意设）"

#: DlgCoreProc.cpp:1498
msgid "anim^place"
msgstr "放置图像动画。在某处放置图像（位置、透度明等可随意设）"

#: DlgCoreProc.cpp:1541
msgid "game^Config"
msgstr "配置"

#: DlgCoreProc.cpp:1542
msgid "Book"
msgstr "书籍"

#: DlgCoreProc.cpp:1543
msgid "Animation"
msgstr "动画"

#: DlgCoreProc.cpp:1545
msgid "Building rule"
msgstr "构造规则"

#: DlgCoreProc.cpp:1550 DlgCoreProc.cpp:1554 DlgCoreProc.cpp:1558
#: DlgCoreProc.cpp:1562 DlgCoreProc.cpp:1566
msgid "Read only"
msgstr "只读"

#: DlgCoreProc.cpp:1571
msgid "Multiplayer"
msgstr "多人对战"

#: DlgCoreProc.cpp:2411
msgid "Edit technology"
msgstr "编辑科技"

#: DlgCoreProc.cpp:2448 DlgCoreProc.cpp:2787
msgid "Atomic technology"
msgstr "原子科技"

#: DlgCoreProc.cpp:2450 DlgCoreProc.cpp:2790
msgid "Complex technology"
msgstr "复合科技"

#: DlgCoreProc.cpp:2452 DlgCoreProc.cpp:2793
msgid "Stratagem"
msgstr "密策"

#: DlgCoreProc.cpp:2474 DlgHEditorProc.cpp:2314
msgid "Experience"
msgstr "经验"

#: DlgCoreProc.cpp:2481
msgid "Relative"
msgstr "相关"

#: DlgCoreProc.cpp:2496
msgid "Type filter"
msgstr "类型过滤"

#: DlgCoreProc.cpp:2503
msgid "Arms filter"
msgstr "兵科过滤"

#: DlgCoreProc.cpp:2519
msgid "technology^Child"
msgstr "子科技"

#: DlgCoreProc.cpp:2596
msgid "Adjust unit"
msgstr "调整单位"

#: DlgCoreProc.cpp:2598
msgid "Finish research"
msgstr "完成研发"

#: DlgCoreProc.cpp:2797 utype.cpp:4157
msgid "Report format"
msgstr "报表格式"

#: DlgCoreProc.cpp:2919
msgid "Treasure remark"
msgstr ""
"名称：wesnoth-card.po内定义。msgid是“treasure-<编号>”。举个例子，对编号“13”宝"
"物，它在wesnoth-card.po内的msgid就是“treasure-13”。"

#: DlgCoreProc.cpp:3025
msgid "Edit treasure"
msgstr "编辑宝物"

#: DlgDDescProc.cpp:38
msgid "Can not get generate config of $app, extract $app package fail!"
msgstr ""

#: DlgDDescProc.cpp:46
msgid "Do you want to extract $app package to $dst?"
msgstr ""

#: DlgDDescProc.cpp:47 DlgDDescProc.cpp:249 DlgDDescProc.cpp:293
#: DlgDDescProc.cpp:317
msgid "Confirm generate"
msgstr "确认生成"

#: DlgDDescProc.cpp:53
msgid "Extract $app package from \"$src\" to \"$dst\", $result!"
msgstr ""

#: DlgDDescProc.cpp:227
msgid "\"$directory\" isn't valid resource directory, please select again"
msgstr "“$directory”不是有效资源包目录，请重新选择"

#: DlgDDescProc.cpp:247
msgid "Do you want to extract release package to \"C:\\kingdom-ins\"?"
msgstr "你想提取发布包到“C:\\kingdom-ins”吗？"

#: DlgDDescProc.cpp:254
msgid "Success"
msgstr ""

#: DlgDDescProc.cpp:254
msgid "Fail"
msgstr ""

#: DlgDDescProc.cpp:255
msgid "Extract release package from \"$src\" to \"C:\\kingdom-ins\", $result!"
msgstr "从“$src”提取发布包到“C:\\kingdom-ins”，$result！"

#: DlgDDescProc.cpp:291
msgid "Do you want to generate $mod resource package to $mod_res_path?"
msgstr "你想提取$mod资源包到“$mod_res_path”吗？"

#: DlgDDescProc.cpp:301
msgid ""
"Generate $mod resource package from \"$src1\" and \"$src2\" to \"$dst\", "
"$result!"
msgstr "从“$src1”、“$src2”共同生成$mod资源包到“$dst”，$result！"

#: DlgDDescProc.cpp:315
msgid "Do you want to extract $mod different files to $mod_patch_path?"
msgstr "你想提取$mod区别文件到“$mod_patch_path”吗？"

#: DlgDDescProc.cpp:324
msgid "Extract $mod different files from \"$src\" to \"$dst\", $result!"
msgstr "从“$src”提取$mod区别文件到“$dst”，$result！"

#: DlgDDescProc.cpp:377
msgid "Do you want to delete file: \"$file\" and directory: \"$directory\"?"
msgstr "你想删除文件：“$file”，以及目录“$directory”？"

#: DlgDDescProc.cpp:401
msgid "Will generate non-sync, do you want to only delete file: \"$file\"?"
msgstr "将产生不同步，你想只删除文件：“$file”吗？"

#: DlgHEditorProc.cpp:98
msgid "Do you want to save modify?"
msgstr "你要保存修改吗？"

#: DlgHEditorProc.cpp:369
msgid "Invalid"
msgstr "无效"

#: DlgHEditorProc.cpp:702
msgid "Picture number"
msgstr "图像编号"

#: DlgHEditorProc.cpp:708
msgid "Base/Float catalog"
msgstr "基本/浮动相性"

#: DlgHEditorProc.cpp:913
msgid "Status/Activity"
msgstr "状态/活力"

#: DlgHEditorProc.cpp:1089
msgid "Do you want to delete hero($name) that number is $number?"
msgstr "你想删除编号是$number的武将（$name）吗？"

#: DlgHEditorProc.cpp:1126
msgid "$h1 hate $h2, but $h2 doesn't hate $h1!"
msgstr "$h1憎恶$h2，但$h2没有憎恶$h1！"

#: DlgHEditorProc.cpp:1374 DlgHEditorProc.cpp:3159 DlgHEditorProc.cpp:3163
msgid "Exchange"
msgstr "交换"

#: DlgHEditorProc.cpp:1377
msgid "Extract and append"
msgstr "抽取并添加（原位置数据保持不变）"

#: DlgHEditorProc.cpp:1385
msgid "Adjust number"
msgstr "调整编号"

#: DlgHEditorProc.cpp:1768 event.cpp:6352 event.cpp:7919 event.cpp:8251
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: DlgHEditorProc.cpp:1770
msgid "Unknown action"
msgstr "末知动作"

#: DlgHEditorProc.cpp:2302 event.cpp:5626 event.cpp:7520
msgid "NO."
msgstr "编号"

#: DlgHEditorProc.cpp:2303
msgid "Picture NO."
msgstr "图像编号"

#: DlgHEditorProc.cpp:2331
msgid "consort"
msgstr ""

#: DlgHEditorProc.cpp:2334
msgid "oath"
msgstr ""

#: DlgHEditorProc.cpp:2337
msgid "intimate"
msgstr ""

#: DlgHEditorProc.cpp:2340
msgid "hate"
msgstr ""

#: DlgHEditorProc.cpp:2800
msgid "To Father"
msgstr "到父亲"

#: DlgHEditorProc.cpp:2801
msgid "To Mother"
msgstr "到母亲"

#: DlgHEditorProc.cpp:2802
msgid "To Consort"
msgstr "到配偶"

#: DlgHEditorProc.cpp:2803
msgid "To Oath"
msgstr "到义兄弟"

#: DlgHEditorProc.cpp:2804
msgid "To Intimate"
msgstr "到亲密"

#: DlgHEditorProc.cpp:2805
msgid "To Hate"
msgstr "到憎恶"

#: DlgHEditorProc.cpp:3111
msgid ""
"Exchange $a and $b success! To complete, you need edit wesnoth-hero.po "
"manually."
msgstr "交换“$a”和“$b”成功！为完整，你需要手动编辑wesnoth-hero.po。"

#: DlgHEditorProc.cpp:3124
msgid "Do you want to extract $hero and append?"
msgstr "你想提取“$hero”并添加到末尾吗？"

#: DlgHEditorProc.cpp:3126
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#: DlgHEditorProc.cpp:3149
msgid ""
"Extract $hero and append success! To complete, you need edit wesnoth-hero.po "
"manually."
msgstr "提取$hero并添加成功！为完整，你需要手动编辑wesnoth-hero.po。"

#: DlgSyncProc.cpp:163
msgid "Need restart if changed"
msgstr "如果改变需要重运行"

#: DlgSyncProc.cpp:171
msgid "File name"
msgstr "文件名"

#: DlgSyncProc.cpp:180 DlgSyncProc.cpp:186
msgid "Checksum"
msgstr "校验和"

#: DlgSyncProc.cpp:198
msgid "SHA1"
msgstr "SHA1"

#: animation.cpp:104
msgid "frame^Count"
msgstr "帧数"

#: animation.cpp:127
msgid "Start time"
msgstr "开始时刻"

#: animation.cpp:427 animation.cpp:1245 animation.cpp:1301
msgid "Master particular"
msgstr "主画线"

#: animation.cpp:1104 animation.cpp:1624
msgid "Filter"
msgstr "筛选"

#: animation.cpp:1239 animation.cpp:1616
msgid "Area mode"
msgstr "区域模式"

#: animation.cpp:1239 animation.cpp:1503 event.cpp:592 event.cpp:632
#: noble.cpp:184 noble.cpp:193 terrain.cpp:321
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: animation.cpp:1239 animation.cpp:1503 event.cpp:592 event.cpp:632
#: noble.cpp:184 noble.cpp:193 terrain.cpp:321
msgid "No"
msgstr "不是"

#: animation.cpp:1254 animation.cpp:1321
msgid "Second particular"
msgstr "支画线"

#: animation.cpp:1484 utype.cpp:2126 utype.cpp:3671
msgid "Template"
msgstr "模板"

#: animation.cpp:1608
msgid "Particular"
msgstr "画线"

#: animation.cpp:1632
msgid "Animation time"
msgstr "动画时间"

#: animation.cpp:1657
msgid "Edit animation"
msgstr "编辑动画"

#: animation.cpp:1659
msgid "Add animation"
msgstr "添加动画"

#: animation.cpp:1704
msgid "anim^Edit filter"
msgstr "编辑筛选"

#: animation.cpp:1839
msgid "anim^Edit frame"
msgstr "编辑画帧"

#: animation.cpp:1842
msgid "frame^Duration"
msgstr "持续时间(duration)"

#: animation.cpp:1843
msgid "frame^Image"
msgstr "图形(image)"

#: animation.cpp:1844 animation.cpp:1849
msgid "frame^Halo"
msgstr "光晕(halo)[逐进变量]"

#: animation.cpp:1845
msgid "frame^Image mod"
msgstr "图形修饰串(image_mod)"

#: animation.cpp:1846
msgid "frame^Image diagonal"
msgstr "斜向图形(image_diagonal)"

#: animation.cpp:1847
msgid "frame^X"
msgstr "图形绝对偏移X(x)[逐进变量]"

#: animation.cpp:1848
msgid "frame^Y"
msgstr "图形绝对偏移Y(y)[逐进变量]"

#: animation.cpp:1850
msgid "frame^Halo x"
msgstr "光晕绝对偏移X(halo_x)[逐进变量]"

#: animation.cpp:1851
msgid "frame^Halo y"
msgstr "光晕绝对偏移Y(halo_y)[逐进变量]"

#: animation.cpp:1852
msgid "frame^Offset x"
msgstr "图形/光晕相对偏移(offset_x)[逐进变量]"

#: animation.cpp:1853
msgid "frame^Offset y"
msgstr "图形/光晕相对偏移(offset_y)[逐进变量]"

#: animation.cpp:1854
msgid "Enable auto-h-flip (Both image and halo)"
msgstr "图形/光晕自动水平翻转(auto_hflip)"

#: animation.cpp:1855
msgid "Enable auto-v-flip (Both image and halo)"
msgstr "图形/光晕自动垂直翻转(auto_vflip)"

#: animation.cpp:1856
msgid "frame^Sound"
msgstr "声音(sound)"

#: animation.cpp:1857
msgid "frame^Stext"
msgstr "静态文本(stext)"

#: animation.cpp:1858
msgid "frame^Font size"
msgstr "字体大小(font_size)"

#: animation.cpp:1859
msgid "frame^Text color"
msgstr "文本颜色(text_color)"

#: animation.cpp:1860
msgid "frame^Alpha"
msgstr "透明度(alpha)[逐进变量]"

#: animation.cpp:1993
msgid "Do you want to delete frame on $particular?"
msgstr "你想删除$particular画线内的帧吗？"

#: animation.cpp:2025
msgid "anim^Edit particular"
msgstr "编辑画线"

#: animation.cpp:2028
msgid "particular^Prefix"
msgstr "帧前缀(xxx)"

#: animation.cpp:2029
msgid "particular^Start time"
msgstr "开始时刻(xxx_start_time)"

#: animation.cpp:2030
msgid "particular^X"
msgstr "图形绝对偏移X(x)[逐进变量]"

#: animation.cpp:2031
msgid "particular^Y"
msgstr "图形绝对偏移Y(y)[逐进变量]"

#: animation.cpp:2032
msgid "particular^Offset x"
msgstr "图形/光晕相对偏移(offset_x)[逐进变量]"

#: animation.cpp:2033
msgid "particular^Offset y"
msgstr "图形/光晕相对偏移(offset_y)[逐进变量]"

#: animation.cpp:2034
msgid "particular^Cycles"
msgstr "周期画线(cycles)"

#: animation.cpp:2035
msgid "particular^Layer"
msgstr "层值(layer)"

#: animation.cpp:2036
#, fuzzy
msgid "particular^Zoom_x"
msgstr "图形绝对偏移X(x)[逐进变量]"

#: animation.cpp:2037
#, fuzzy
msgid "particular^Zoom_y"
msgstr "图形绝对偏移X(x)[逐进变量]"

#: animation.cpp:2092
msgid "Reserved string"
msgstr "保留字符串"

#: animation.cpp:2104 terrain.cpp:681
msgid "Other has holden it"
msgstr "已存在同名的项目"

#: animation.cpp:2177
msgid "Do you want to delete this particular?"
msgstr "你想删除该画线吗？"

#: animation.cpp:2286
msgid "In front of"
msgstr "在之前"

#: animation.cpp:2287
msgid "Behind"
msgstr "在之后"

#: animation.cpp:2291
msgid "Add particular"
msgstr "添加画线"

#: animation.cpp:2296
msgid "Add frame"
msgstr "添加帧"

#: book.cpp:497
msgid "Edit topic"
msgstr "编辑话题"

#: book.cpp:504 book.cpp:680
msgid "If title isn't from $textdomain, set \"$key\""
msgstr "如果标题不取自“$textdomain”，请设置它的“$key”"

#: book.cpp:643
msgid "Do you want to delete section: $name?"
msgstr "你想删除节：“$name”吗？"

#: book.cpp:646
msgid "Do you want to delete topic: $name?"
msgstr "你想删除页：“$name”吗？"

#: book.cpp:673 book.cpp:948
msgid "Rename ID"
msgstr "重命名标识"

#: book.cpp:709
msgid "Reserve id"
msgstr "系统保留的标识"

#: book.cpp:711
msgid "Duplicate id"
msgstr "重复标识"

#: book.cpp:935
msgid "book^Section"
msgstr "节"

#: book.cpp:936
msgid "book^Topic"
msgstr "页"

#: book.cpp:939
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: book.cpp:940
msgid "Down"
msgstr "向下"

#: book.cpp:951
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: book.cpp:956
msgid "Gegenerate $textdomain"
msgstr "重新生成$textdomain"

#: config.cpp:110
msgid "BBS Server"
msgstr "BBS服务器"

#: config.cpp:112
msgid "Host"
msgstr "主机"

#: core_section.cpp:94 formation.cpp:96
msgid "Arms require"
msgstr "兵种要求"

#: core_section.cpp:111 formation.cpp:113 utype.cpp:1752 utype.cpp:1814
#: utype.cpp:3711
msgid "attack^Range"
msgstr "距离"

#: core_section.cpp:156 formation.cpp:158 utype.cpp:1527 utype.cpp:1744
#: utype.cpp:1812 utype.cpp:3655 utype.cpp:3704
msgid "Icon"
msgstr "图标"

#: editor.cpp:648 editor.cpp:764
msgid "File"
msgstr "文件"

#: editor.cpp:650 editor.cpp:671 editor.cpp:712 editor.cpp:764
msgid "Directory"
msgstr "目录"

#: editor.cpp:652
msgid "Files"
msgstr "多文件"

#: editor.cpp:673 editor.cpp:714 editor.cpp:766
msgid "Delete $type, from $dst fail!"
msgstr ""

#: editor.cpp:731
msgid "Copy $type, from $src to $dst fail!"
msgstr "复制“$src”到“$dst”失败！"

#: editor.cpp:800
msgid "Delete: $name fail!"
msgstr "删除：$name 失败"

#: event.cpp:422
msgid "Selector"
msgstr "正选择单位"

#: event.cpp:425
msgid "Mover at destination grid"
msgstr "已站在目的格子的移动部队"

#: event.cpp:426
msgid "Unit at source grid"
msgstr "位在出发格子的单位（像城市）"

#: event.cpp:429
msgid "City that come into"
msgstr "进入的城市"

#: event.cpp:430
msgid "Mover in reside list"
msgstr "已在城内列表中部队"

#: event.cpp:433
msgid "City that recruit"
msgstr "发生征兵的城市"

#: event.cpp:434
msgid "Recurited troop in reside list"
msgstr "在城内列表中的新征部队"

#: event.cpp:437
msgid "Build artifical"
msgstr "建造出的建筑物"

#: event.cpp:438
msgid "Builder"
msgstr "建造者"

#: event.cpp:441
msgid "City that disband"
msgstr "发生解散的城市"

#: event.cpp:444
msgid "Destination city"
msgstr "目的城市"

#: event.cpp:445
msgid "Source city"
msgstr "源城市"

#: event.cpp:448
msgid "City that armoried"
msgstr "发生重编的城市"

#: event.cpp:451
msgid "City that wander"
msgstr "流浪武将出来的城市"

#: event.cpp:452
msgid "Wandering hero"
msgstr "在野武将"

#: event.cpp:455
msgid "City that recommend"
msgstr "发生自荐的城市"

#: event.cpp:456
msgid "Recommending hero"
msgstr "自荐武将"

#: event.cpp:459
msgid "Left troop"
msgstr "左侧部队"

#: event.cpp:460
msgid "Right troop"
msgstr "右侧部队"

#: event.cpp:463
msgid "Sit down troop"
msgstr "正驻扎部队"

#: event.cpp:466 event.cpp:471
msgid "Attacker"
msgstr "攻击者"

#: event.cpp:467
msgid "Defender"
msgstr "防御者"

#: event.cpp:470
msgid "Dead"
msgstr "死者"

#: event.cpp:647
msgid "Cond.I: Filter first unit"
msgstr "条件I: 筛选第一单位"

#: event.cpp:653
msgid "Cond.II: Filter second unit"
msgstr "条件II: 筛选第二单位"

#: event.cpp:659
msgid "Cond.III: Filter hero"
msgstr "条件III: 筛选武将"

#: event.cpp:1256
msgid "HP"
msgstr "HP"

#: event.cpp:1257
msgid "Must heros"
msgstr "必须存在的武将"

#: event.cpp:1264 event.cpp:5608
msgid "Defined variables(Right click to popup menu)"
msgstr "已定义变量（右键弹出菜单）"

#: event.cpp:1549
msgid "If value is translatable, set \"$key\", as if it is \"$textdomain\""
msgstr "如果值是可翻译的，设置\"$key\"，即使它是\"$textdomain\""

#: event.cpp:1605
msgid "equal value"
msgstr "等于值"

#: event.cpp:1606
msgid "add value"
msgstr "加上值"

#: event.cpp:1607
msgid "subtract value"
msgstr "减去值"

#: event.cpp:1608
msgid "multiply value"
msgstr "乘以值"

#: event.cpp:1609
msgid "divide value"
msgstr "除以值"

#: event.cpp:1610
msgid "modulo value"
msgstr "modulo值"

#: event.cpp:1611
msgid "evaluats one amone range"
msgstr "在范围中取值"

#: event.cpp:1694
msgid "Variable \"$name\" $op \"$value\""
msgstr "变量“$name”$op“$value”"

#: event.cpp:4262
msgid "Always clear"
msgstr "总是清除"

#: event.cpp:4263
msgid "Replace"
msgstr "替换"

#: event.cpp:4264
msgid "Append"
msgstr "添加"

#: event.cpp:4652
msgid "equals string"
msgstr "等于字符串"

#: event.cpp:4653
msgid "not equals string"
msgstr "不等于字符串"

#: event.cpp:4654
msgid "contains string"
msgstr "包含字符串"

#: event.cpp:4655
msgid "equals numerical"
msgstr "等于数字"

#: event.cpp:4656
msgid "not equals numerical"
msgstr "不等于数字"

#: event.cpp:4657
msgid "greater than numerical"
msgstr "大于数字"

#: event.cpp:4658
msgid "less than numerical"
msgstr "小于数字"

#: event.cpp:4659
msgid "greater than equal to numerical"
msgstr "大于等于数字"

#: event.cpp:4660
msgid "less_than_equal_to numerical"
msgstr "小于等于数字"

#: event.cpp:4661
msgid "equals boolean"
msgstr "等于布尔值"

#: event.cpp:4662
msgid "not equals boolean"
msgstr "不等于布尔值"

#: event.cpp:4729
msgid "\"$left\" $op \"$right\""
msgstr "“$left”$op“$right”"

#: event.cpp:4855
msgid "&&(and)"
msgstr ""

#: event.cpp:4856
msgid "||(or)"
msgstr ""

#: event.cpp:4857
msgid "&& !(not)"
msgstr ""

#: event.cpp:5214
msgid "Edit judge condition"
msgstr "编辑判断条件"

#: event.cpp:5217
msgid "Append judge condition"
msgstr "添加判断条件"

#: event.cpp:5219 event.cpp:5472
msgid "have_unit"
msgstr ""

#: event.cpp:5223 event.cpp:5382
msgid "Logic"
msgstr "逻辑"

#: event.cpp:5224
msgid "Count"
msgstr "数量"

#: event.cpp:5225
msgid "Set filter condition"
msgstr "设置筛选条件"

#: event.cpp:5471
msgid "variable"
msgstr ""

#: event.cpp:5593
msgid "Edit operation"
msgstr "编辑操作"

#: event.cpp:5596
msgid "Append operation"
msgstr "添加操作"

#: event.cpp:5598 event.cpp:8693
msgid "Kill troop/hero"
msgstr "杀死部队/武将"

#: event.cpp:5603
msgid "Support variable"
msgstr "支持变量"

#: event.cpp:5606
msgid "Direct hero"
msgstr "针对武将"

#: event.cpp:5607
msgid "Belong to side(If be killed is city, must set it)"
msgstr "归属到势力（被杀死是城市，必须设置）"

#: event.cpp:5611 event.cpp:5752
msgid "To hero"
msgstr "到武将"

#: event.cpp:5732 event.cpp:7507 event.cpp:7691
msgid "To side"
msgstr "到势力"

#: event.cpp:6125 event.cpp:6435
msgid "Editing"
msgstr "编辑"

#: event.cpp:6126 event.cpp:8697
msgid "Modify side"
msgstr "修改势力"

#: event.cpp:6326 event.cpp:6332 event.cpp:6355 event.cpp:6547 event.cpp:7699
#: event.cpp:8254 faction.cpp:843 faction.cpp:1087 feature.cpp:570 main.cpp:841
#: main.cpp:846 main.cpp:859
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: event.cpp:6340
msgid "To agree"
msgstr "到缔结同盟"

#: event.cpp:6341
msgid "To terminate"
msgstr "到终止同盟"

#: event.cpp:6436 event.cpp:8698
msgid "Modify city"
msgstr "修改城市"

#: event.cpp:6636
msgid "Incident(-1 indicate no incident)"
msgstr "事件（-1表示无关联事件）"

#: event.cpp:6637
msgid "Yes/No style"
msgstr "“是/否”风格"

#: event.cpp:6638
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: event.cpp:6639
msgid "Message"
msgstr "消息"

#: event.cpp:6640
msgid "Defined variable(Right click popup menu)"
msgstr "已定义变量（右键弹出菜单）"

#: event.cpp:7701 faction.cpp:1089 main.cpp:848
msgid "Delete all"
msgstr "删除全部"

#: event.cpp:7851
msgid "Renamed to"
msgstr "重命名到"

#: event.cpp:8090
msgid "Edit objectives"
msgstr "编辑关卡目标"

#: event.cpp:8108 event.cpp:8133
msgid "msgid"
msgstr ""

#: event.cpp:8118 event.cpp:8143
msgid "translated"
msgstr "已翻译的"

#: event.cpp:8372
msgid "HP > 0(if not check, HP is free)"
msgstr "HP > 0（如果不设置，不判断HP）"

#: event.cpp:8670
msgid "Edit $number|th event"
msgstr "编辑第$number条事件"

#: event.cpp:8673
msgid "Add event"
msgstr "添加事件"

#: event.cpp:8686
msgid "Event branch"
msgstr "事件"

#: event.cpp:8688
msgid "Judge branch"
msgstr "判断分枝"

#: event.cpp:8690
msgid "Set variable"
msgstr "设置变量"

#: event.cpp:8692
msgid "Generate troop"
msgstr "产生部队"

#: event.cpp:8694
msgid "End level"
msgstr "结束关卡"

#: event.cpp:8695
msgid "Join in troop"
msgstr "加入部队"

#: event.cpp:8696
msgid "Modify unit(troop, city, artifical)"
msgstr "修改单位（部队、城市、建筑物）"

#: event.cpp:8699
msgid "Pop message"
msgstr "弹出消息框"

#: event.cpp:8700
msgid "Print/Clear on-screen"
msgstr "打印/擦除屏显"

#: event.cpp:8701
msgid "Set/Clear label"
msgstr "设置/擦除标签"

#: event.cpp:8702
msgid "Allow undo"
msgstr "允许撤消"

#: event.cpp:8703
msgid "Adjust heros in side"
msgstr "调整势力内武将"

#: event.cpp:8704
msgid "Store unit"
msgstr "存储单位到变量"

#: event.cpp:8705
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: event.cpp:8706
msgid "Change scenario objectives"
msgstr "改变关卡目标"

#: event.cpp:8709 feature.cpp:697 noble.cpp:560
msgid "Append after it"
msgstr "在之后添加"

#: event.cpp:9076
msgid "Do you want to delete $number|th event?"
msgstr "你想删除第$number条事件吗？"

#: faction.cpp:596 faction.cpp:745
msgid "Tower hero"
msgstr "塔防武将（最多4个，必须包含君主）"

#: faction.cpp:736
msgid "Edit faction"
msgstr "编辑集团"

#: faction.cpp:738
msgid "Add faction"
msgstr "Add faction"

#: faction.cpp:1084
msgid "To tower hero"
msgstr "到塔防武将"

#: feature.cpp:313
msgid "Atomic feature remark"
msgstr ""
"名称：wesnoth-card.po内定义。msgid是“feature-<编号>”。举个例子，对编号“13”特"
"技，它在wesnoth-card.po内的msgid就是“feature-13”。"

#: feature.cpp:394 feature.cpp:431
msgid "Item"
msgstr "单元"

#: feature.cpp:418
msgid "Edit atomic feature"
msgstr "编辑原子特技"

#: feature.cpp:420
msgid "Edit complex feature"
msgstr "编辑复合特技"

#: formation.cpp:201
msgid "Edit formaton"
msgstr "编辑阵法"

#: formation.cpp:203
msgid "Add formaton"
msgstr "添加阵法"

#: integrate.cpp:31
msgid "Interate text, image..."
msgstr ""

#: integrate.cpp:47
msgid "Save"
msgstr ""

#: integrate.cpp:48
#, fuzzy
msgid "Integrate is dirty, do you want to save modify?"
msgstr "核心数据有改动，你要保存修改吗？"

#: integrate.cpp:121
msgid "Convert to"
msgstr "转换到"

#: integrate.cpp:151
msgid "fomrat"
msgstr ""

#: integrate.cpp:152
msgid "bold"
msgstr ""

#: integrate.cpp:153
#, fuzzy
msgid "image"
msgstr "图像"

#: integrate.cpp:154
msgid "link"
msgstr "页链接"

#: integrate.cpp:172
msgid "Normal"
msgstr "通常格式"

#: integrate.cpp:173
msgid "Poedit"
msgstr "Poedit译文格式"

#: integrate.cpp:227
msgid "Encounter unknown format character!"
msgstr ""

#: integrate.cpp:231
msgid "Exist grammar error, don't execute converting!"
msgstr "存在语法错误，不能执行转换！"

#: main.cpp:795
msgid "Extract release package to C:\\kingdom-ins"
msgstr "提取发布包到“C:\\kingdom-ins”"

#: main.cpp:809
msgid "Generate resource package to $mod_res_path"
msgstr "生成资源包到“$mod_res_path”"

#: main.cpp:810
msgid "Extract different files to $mod_patch_path"
msgstr "提取差别文件到“$mod_patch_path”"

#: main.cpp:834
msgid "WML format"
msgstr "WML格式"

#: main.cpp:839
msgid "Delete relative *.cfg at the same time"
msgstr "同时删除相关配置文件"

#: main.cpp:855
msgid "Integrate"
msgstr "图文混编"

#: main.cpp:857
msgid "Explorer"
msgstr "浏览"

#: main.cpp:869
msgid "Reset all to default"
msgstr "全部恢复到默认"

#: noble.cpp:329 noble.cpp:361
msgid "Effect"
msgstr "影响"

#: noble.cpp:345
msgid "Edit noble"
msgstr "编辑爵位"

#: noble.cpp:347
msgid "Add noble"
msgstr "添加爵位"

#: noble.cpp:423
msgid "Other noble has holded ID"
msgstr "已存在该ID的其它爵位"

#: rectangle.cpp:373
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: terrain.cpp:224
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: terrain.cpp:422 terrain.cpp:566
msgid "terrain^String"
msgstr "字符串"

#: terrain.cpp:430 terrain.cpp:567
msgid "terrain^ID"
msgstr "易记名"

#: terrain.cpp:454 terrain.cpp:570
msgid "Alias(mvt)"
msgstr "别名（移动）"

#: terrain.cpp:462 terrain.cpp:571
msgid "Alias(def)"
msgstr "别名（防御）"

#: terrain.cpp:470 terrain.cpp:572
msgid "Height"
msgstr "高度"

#: terrain.cpp:478 terrain.cpp:573
msgid "Submerge"
msgstr "浸没"

#: terrain.cpp:486 terrain.cpp:574
msgid "terrain^Light"
msgstr "高亮"

#: terrain.cpp:494 terrain.cpp:575
msgid "Heals"
msgstr "治疗"

#: terrain.cpp:510 terrain.cpp:576
msgid "Group"
msgstr "分组"

#: terrain.cpp:518
msgid "Editor name"
msgstr "编辑器中名称"

#: terrain.cpp:526 terrain.cpp:577
msgid "Default base"
msgstr "默认基层"

#: terrain.cpp:534 terrain.cpp:578
msgid "Symbol image"
msgstr "小地图中图像"

#: terrain.cpp:542 terrain.cpp:579
msgid "Editor image"
msgstr "编辑器中图像"

#: terrain.cpp:559
msgid "Edit terrain"
msgstr "编辑地形"

#: terrain.cpp:561
msgid "Add terrain"
msgstr "添加地形"

#: utype.cpp:365 utype.cpp:3264
msgid "Advances to"
msgstr "升级到"

#: utype.cpp:408 utype.cpp:3268 utype.cpp:3648
msgid "Abilities"
msgstr "能力"

#: utype.cpp:470 utype.cpp:2528 utype.cpp:3635
msgid "Can land on wall"
msgstr "是否能上城墙"

#: utype.cpp:471 utype.cpp:3851
msgid "Can"
msgstr "能"

#: utype.cpp:471 utype.cpp:3851
msgid "Cannot"
msgstr "不能"

#: utype.cpp:473
msgid "Require"
msgstr "必须"

#: utype.cpp:477 utype.cpp:2570 utype.cpp:3767
msgid "Female"
msgstr "女性"

#: utype.cpp:496 utype.cpp:522 utype.cpp:2641 utype.cpp:2806
msgid "Base income gold"
msgstr "基本收入金"

#: utype.cpp:498 utype.cpp:524 utype.cpp:2637 utype.cpp:2802
msgid "Base income technology"
msgstr "基本收入技法"

#: utype.cpp:500 utype.cpp:2639
msgid "Base income food"
msgstr "基本收入粮草"

#: utype.cpp:505 utype.cpp:2727
msgid "Increase XP per turn"
msgstr "每回合自增加XP"

#: utype.cpp:506 utype.cpp:514 utype.cpp:2728 utype.cpp:2799
msgid "Recover HP per turn"
msgstr "每回合自恢复HP"

#: utype.cpp:507
msgid "Overlapped grid"
msgstr "覆盖格子数"

#: utype.cpp:508 utype.cpp:2729
msgid "Multi grid"
msgstr "多格"

#: utype.cpp:508
msgid "Single grid"
msgstr "单格"

#: utype.cpp:515 utype.cpp:2800
msgid "Guard attack"
msgstr "警戒攻击"

#: utype.cpp:526 utype.cpp:2804
msgid "Miss ratio"
msgstr "闪避率"

#: utype.cpp:1458 utype.cpp:1817 utype.cpp:4023
msgid "Disable on attack"
msgstr "不能用于主动攻击"

#: utype.cpp:1512
msgid "arms^Edit type"
msgstr "编辑兵种"

#: utype.cpp:1515
msgid "arms^Add type"
msgstr "添加兵种"

#: utype.cpp:1528 utype.cpp:3315
msgid "Has ZOC"
msgstr "产生ZOC"

#: utype.cpp:1529 utype.cpp:3316 utype.cpp:3662
msgid "Movement sound"
msgstr "移动时声音"

#: utype.cpp:1531 utype.cpp:3318
msgid "Idle sound"
msgstr "空闲时声音"

#: utype.cpp:1534 utype.cpp:2122 utype.cpp:3322
msgid "Resistance/Defend/Cost"
msgstr "抗性/防御指数/移动消耗"

#: utype.cpp:1539
msgid "Alignment"
msgstr "立场"

#: utype.cpp:1657 utype.cpp:1680
msgid "Name(ID)"
msgstr "名称(标识)"

#: utype.cpp:1766 utype.cpp:1815 utype.cpp:3725
msgid "Damage"
msgstr "伤害"

#: utype.cpp:1772 utype.cpp:1816 utype.cpp:3732
msgid "damage^Number"
msgstr "次数"

#: utype.cpp:1778 utype.cpp:3739
msgid "Phase"
msgstr "阶段"

#: utype.cpp:1799
msgid "Edit attack"
msgstr "编辑攻击"

#: utype.cpp:1802
msgid "Add attack"
msgstr "添加攻击"

#: utype.cpp:1934 utype.cpp:2033 utype.cpp:3718
msgid "Specials"
msgstr "特色"

#: utype.cpp:1961
msgid "Other attack has holded ID"
msgstr "已存在该ID的其它攻击"

#: utype.cpp:2128
msgid "mtype^Defend"
msgstr "防御指数"

#: utype.cpp:2129
msgid "Movement cost"
msgstr "移动消耗"

#: utype.cpp:2130
msgid "Double click one item to modify"
msgstr "双击上面上项以修改值"

#: utype.cpp:2159 utype.cpp:2188 utype.cpp:2210
msgid "Default value"
msgstr "默认值"

#: utype.cpp:2166
msgid "Using value"
msgstr "使用值"

#: utype.cpp:2517
msgid "Special attributes of troop type"
msgstr "部队兵种特有属性"

#: utype.cpp:2522 utype.cpp:2631
msgid "Maximum"
msgstr "最大"

#: utype.cpp:2529
msgid "Only used to leader"
msgstr "君主专用"

#: utype.cpp:2625
msgid "Special attributes of commoner type"
msgstr "平民兵种特有属性"

#: utype.cpp:2723
msgid "Special attributes of city type"
msgstr "城市兵种特有属性"

#: utype.cpp:2794
msgid "Special attributes of artifical type"
msgstr "建筑物兵种特有属性"

#: utype.cpp:2988
msgid "Other type has holded ID"
msgstr "已存在该ID的其它兵种"

#: utype.cpp:2993
msgid "Set adding type's ID"
msgstr "请设置新加兵种ID"

#: utype.cpp:2996
msgid "Modify ID results to rebuild"
msgstr "修改ID会导致自动重汇编"

#: utype.cpp:3303
msgid "Edit packer type"
msgstr "编辑打包兵种"

#: utype.cpp:3306
msgid "Add packer type"
msgstr "添加打包兵种"

#: utype.cpp:3324
msgid "Increase in melee"
msgstr "近战增加量"

#: utype.cpp:3325
msgid "Increase in ranged"
msgstr "远程增加量"

#: utype.cpp:3326
msgid "Increase in cast"
msgstr "投射增加量"

#: utype.cpp:3537
msgid "Do you want to delete type: \"$type\"?"
msgstr "你想删除兵种：“$type”吗？"

#: utype.cpp:3557 utype.cpp:4135
msgid "Base information"
msgstr "基本信息"

#: utype.cpp:3561 utype.cpp:4141
msgid "Attack I"
msgstr "攻击I"

#: utype.cpp:3563 utype.cpp:4144
msgid "Attack II"
msgstr "攻击II"

#: utype.cpp:3565 utype.cpp:4147
msgid "Attack III"
msgstr "攻击III"

#: utype.cpp:3859
msgid "Has"
msgstr "有"

#: utype.cpp:4085
msgid "Regenerate all type's cfg and relative image success."
msgstr "重生新成所有兵种配置、相关图像成功。"

#: utype.cpp:4155
msgid "Regenerate all type's cfg and relatve image"
msgstr "重新生成所有兵种配置、相关图像"

#: utype.cpp:4160
msgid "Regenerate all type's cfg and relatve image(with animation)"
msgstr "重新生成所有兵种配置、相关图像（带动画配置）"

#~ msgid "Do you want to extract Rose package to $dst?"
#~ msgstr "你想提取Rose包到“$dst”吗？"

#~ msgid "Extract Rose package from \"$src\" to \"$dst\", $result!"
#~ msgstr "从“$src”提取Rose包到“$dst”，$result！"

#~ msgid "Extract Rose package"
#~ msgstr "提取Rose包"

#~ msgid "New section"
#~ msgstr "新节"

#~ msgid "New topic"
#~ msgstr "新话题"

#~ msgid "Scenario"
#~ msgstr "关卡"

#~ msgid "Tower"
#~ msgstr "塔防"

#~ msgid "Siege"
#~ msgstr "攻城"

#~ msgid "anim^map_prelude"
#~ msgstr "基于地图的关卡间过渡动画。"

#~ msgid "Cannot find <kingdom-star-patch> directory on $kingdom_star_patch!"
#~ msgstr "$kingdom_star_patch不是有效的<kingdom-star-patch>目录！"

#~ msgid "Cannot find <kingdom-star> directory on $kingdom_star!"
#~ msgstr "$kingdom_star不是有效的<kingdom-star>目录！"

#~ msgid "Star"
#~ msgstr "星光大道"

#~ msgid "Add complex feature"
#~ msgstr "添加复合特技"

#~ msgid "Hidden in lobby"
#~ msgstr "大厅中不显示"

#~ msgid "YES"
#~ msgstr "是"

#~ msgid "RPG"
#~ msgstr "RPG"

#~ msgid "Maximal defeated activity"
#~ msgstr "溃败后最大厌战指数"

#~ msgid "End time"
#~ msgstr "结束时刻"

#~ msgid "Duration time"
#~ msgstr "持续时间"

#~ msgid "Global"
#~ msgstr "全局"

#~ msgid "Match string"
#~ msgstr "匹配字符串"
